# Managing version: VCS(Version Control System)

## Revisions, working copy, repository

**Репозиторий** - хранилище — место, где хранятся и поддерживаются какие-либо данные.

**Revision** - снепшот репозитория после имплементации каких-либо изменений(в основном коммитов).
Идентификатором этого состояния является айди у виде SHA1. (commit 559c1f6132b3bf4f506e2d52e5e93f6de293c716).

<img src="media/revisions.png" alt="Revision" width="373"/>

**Working copy** - склонированая версия репозитория. Копия которая содержит всю историю произведенных операций, позволяющая делать модификации код базы реального репозитория.

**Коммит** - индексированное изменение в репозитории.

## Получение репозитория
`git clone [repository_link]`

## Examining local changes, comparing working copy to repository
`git status` - вывести все изменения.

`git diff` - показывает детально какие именно изменения были внесены.


## Updating working copy
`git add <file>` - внести файл в список тех которые попадут коммит.

обратная комманда
`git reset <file>`

отмена изменений если они были закомичены
`git checkout -- <file>`


## Updating to specific version

Если коммит на бранче:
```
git checkout -b yourbranchname
git reset --hard SHA1-of-commit
```

```
git checkout SHA1-of-commit
```

## Copying, moving files, folders in repository
Git не хранит информации о местоположении файла, а определяет их постфактум.
`git mv file_from file_to`


## Rebase vs Merge
При мердже:
- сохраняется история коммитов (после слияния они упорядочиваются по дате их выпуска)
- при мердже также создается соответсвующий коммит *о мердже*

При ребейзе
- модифицируется история комитов, они будут идти последовательно один за другим
- дополнительных комитов не создается


## Tagging
Аннотированные метки - хранятся как отдельные обьекты, имеют свою контрольную сумму и меседж.
`git tag -a v1.0`
`git push –tags`

Легковесные - просто указателль на комит. 
`git tag v1.0`
